【暴力11人】英媒列出「英超茅王陣」

球場如戰場，尤其是在打法硬朗兼體力化的英超，身體對抗秒秒鐘上演，犯規攞牌亦是平常事；英媒ITV就列出了英超攞牌最多的「十一人」陣容，單看牌面不止「實力」十足，「殺傷力」更是驚人。

門將：
積斯基拿倫 (Jussi Jaaskelainen) 21黃4紅
曾效力保頓和韋斯咸的芬蘭門將積斯基拿倫，不單擁有北歐人的高壯身軀，球場上的風格也是維京風的粗獷強悍。當年伯明翰的羅渣莊遜(Roger Johnson)就曾經在與他相撞後被施以「兜巴星」，成為了積斯基拿倫的「代表作」。

後衛：
加歷查 (Jamie Carragher) 69黃2紅
泰利 (John Terry) 68黃6紅
李察鄧尼 (Richard Dunne) 75黃8紅
菲臘尼維利 (Phil Neville) 77黃3紅
4大後衛的「戰鬥力」可謂各擅勝場；加歷查是典型的鐵血英格蘭後衛，紅牌最多的李察鄧尼則是「見血封喉」一擊必殺的表表者；菲臘尼維利雖然黃牌最多但紅牌只得3面，可說是最懂得避重就輕地達到目的的「智慧型罪犯」。至於泰利，除了場上的殺傷力外，還具備了場外「偷吃」的特別技能，可算是對對手(或隊友)的另一種暴力吧？

中場：
巴利 (Gareth Barry) 116黃6紅
卡達莫 (Lee Cattermole) 87黃7紅
保耶 (Lee Bowyer) 98黃5紅
曾效力維拉、曼城和愛華頓的巴利以驚人的116張黃牌稱霸了英超茅王陣，連外表兇悍10倍的卡牽莫亦難望其項背；不過論傳奇性，相信他倆都不及與隊友戴亞(Kieron Dyer)「開拖」而雙雙被罰出場的保耶般「經典」。有趣的是，當時有份拉開保耶的，正是他的「茅王陣」隊友巴利......

進攻中場：
史高斯 (Paul Scholes) 95黃4紅
外表看來人畜無害的史高斯，內心其實隱藏著巨大的陰暗面；從鞋底踩薩巴列達(Pablo Zabaleta)、拳打沙比阿朗素(Xabi Alonso)可看出他到底有多「黑」；但想到他多年身邊的拍檔是堅尼(Roy Keane)，一切又變得那麼的合理......不過史高斯最經典的紅牌可不是因為踢人而得來，而是在歐洲超級盃對辛尼特的比賽中，「扣剎」入球的後果......

前鋒：
奇雲戴維斯 (Kevin Davies) 98黃2紅
朗尼 (Wayne Rooney) 99黃3紅
曾被視為「舒利亞接班人」的奇雲戴維斯是英超出名的「茅王」，不過在「茅王」背後代表的是身為前鋒的他不惜氣力的在前線施壓、拼搶；而同一道理亦可套用在朗尼身上，「鬥牛犬」更一度被調任防中，他的防守狠勁可想而知。

我獌又排第一

jxxxxxxx

冇 Barton ?

我都係咁諗

淨係計領牌數量

曼

jxxxxxxxx

好多獌狗

果2件前鋒仲多牌過後衛

冇靴狗

冇savage叫暴力11人

冇堅尼

竟然無Roy Keane

on9 技術性犯規都計

咁泰利真係算少牌

魔性

我曼又然

「但想到他多年身邊的拍檔是堅尼(Roy Keane)，一切又變得那麼的合理」

咁堅尼呢

曼狗又贏

jxxxxxxxxxx終於有機會上榜啦

冇堅尼,又冇Barton
呢個陣不看也罷

未入都估到係獌win

仲以為一定有祖爾巴頓

KD真係好矛

記得果時玩YAHOO經理人佢入完波比犯規分扣到得返兩三分落袋

無基昂

計牌 踢得耐一定多啲

Phil Neville唔算茅喇

Jxxxxxxxxx

呢d叫計踢得耐 唔係叫最矛

巴頓 查理阿當 堅尼
呢3個都無就算撚數啦

69黃7紅

近年茅王新星係咪普巴同巴克利？

咪係 呢三個同場腳都踢斷你啊

屌啊點會無沙維治啊

其實邊個係英超踢得耐就好大機會上榜

曼聯愛記各三個
曼城保頓各2

愛記先係冠軍

巴利朗尼菲獵鄧尼踢過愛記

無鄧肯費格遜

祖爾巴頓 269場78黃6紅
史高斯 499場97黃4紅

兩個烏龍中堅一齊上榜
不過呢個陣都係睇完得啖笑 堅尼都無

老實講朗尼好多時係發老脾剷人，但傷害唔算大

反而巴神下下鞋底踩鳩人又批掙但走甩哂

再講哥狗點都茅鳩過月巴呱，上面入選果啲純粹踢得英超耐，啲牌先多，泰利邊算茅

同埋講茅邊夠舒維爾同前屆米特羅域黎，大米直頭紅完出黎又紅，舒維就仲誇

大家都係愛華頓，居然唔係鄧肯費格遜而係月巴

點少得拳王阿里

哥斯達都冇？

朗尼好多黃都係同球證嘈

其中一個紅牌係向球證發老皮

諗住入黎睇mma隊
原來係咁多季加埋

要計就計場均黃紅牌啦 啲啲係踢得耐11人

後生俾人搶波會追到翻後半場犯規拎牌

巴利踢左幾季就去皇馬都咁多牌
死熱狗真係暴力足球始祖

十個英格蘭人

雲加有家教

咁都要拉埋泰利食女黎講

柒查 菲臘尼維利 泰利呢班都叫茅？

計哂英超既話

又點會沒 雲尼鍾斯 堅尼 沙華治 呢班殺人狂？

呢三個同場
應該 全場 大斬算數
經中場 又死一件
三個同時剷一個

至於泰利，除了場上的殺傷力外，還具備了場外「偷吃」的特別技能，可算是對對手(或隊友)的另一種暴力吧？

巴利係因為踢得耐先咁多牌咋下話

樓主

其實呢個有D 無謂
上面成堆多數都踢>10年英超, 計總牌數多過其他人好正常

點只巴利

成係防線除左鄧尼叫落腳少少之外其他3個都係英超踢到3x退休既

暴力11人剩計最多牌就真心on9

成個陣容過半人既表現同暴力都沒乜關系

計總數唔計場均

無巴頓同rio再加8個曼聯球員呢個榜單係廢嘅

應該係計攞牌既百份比唔係累積總之囉

堅尼、韋拉都冇

巴利踢多咁多場，計總數有咩意思。

呢兩個前鋒同鄧肯費格信比完全唔入流

冇堅尼，個作者係咩料

如果重新排過，應該係獌狗比較多

own goal 又係佢地
擺牌又係佢地

史高斯矛撚到人渣級別
最鍾意襯球證擰轉面踢鳩人
又肯定冇追究
獌狗仲要講到佢犧牲自己做dirty work好撚偉大
有本事有實力防守洗撚矛咩
結果獌狗冇廢蛇打4424即刻現曬形

咪就係，朗尼都係，踢左十幾年都仲踢緊愛華頓，抵啦